\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[norsk]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{parskip}
\usepackage{bm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}

\author{Aksel Lunde Aase}   
\title{TMA4140 Øving 6}

\begin{document}
    
\maketitle

\subsection*{Seksjon 6.3}

\framebox{13} \ A group contains $n$ men and $n$ women. How many ways
are there to arrange these people in a row if the men and
women alternate?

Mennene kan arrangeres i $n!$ forskjellige måter, 
og det samme kan kvinnene.
De kan tilsammen arrangeres i $(n!)^2$ forskjellige måter,
etter multiplikasjonsregelen.
Ettersom vi kan ha enten en mann eller en kvinne først,
så har vi enda en faktor 2 i det endelige resultatet vårt,
som er $2(n!)^2$.

\framebox{34} \ Suppose that a department contains 10 men and 15
women. How many ways are there to form a committee
with six members if it must have more women than
men?

Det er antall måter å danne en komité med 6 kvinner og 0 menn.
pluss antall måter å danne en komité med 5 kvinner og 1 mann
pluss antall måter å danne en komité med 4 kvinner og 2 menn.

\[\binom{15}{6}\binom{10}{0}
+\binom{15}{5}\binom{10}{1}
+\binom{15}{4}\binom{10}{2}
=96460\]

\subsection*{Seksjon 6.4}

\framebox{4} \ Find the coefficient of $x^5y^8$ in $(x+y)^{13}$.

\[\binom{13}{5}=\binom{13}{8}=1287\]

\framebox{9} \ What is the coefficient of $x^{101}y^{99}$ in the 
expansion of $(2x-3y)^{200}$?

\[\binom{200}{101}*(2^{101}(-3)^{99})=-\binom{200}{101}2^{101}3^{99}\]

\framebox{12} \ The row of Pascal's triangle containing the
binomial coefficients $\binom{10}{k}, 0\leq k\leq 10$, is:

1 10 45 120 210 252 210 120 45 10 1

Use Pascal's identity to produce the row immediately following
this row in Pascal's triangle.

1 11 55 165 330 462 462 330 165 55 11 1

\subsection*{Seksjon 6.5}

\framebox{6} \ How many ways are there to select five unordered elements
from a set with three elements when repetition is
allowed?

Det er 
\[\binom{5+3-1}{5}=21\]
mulige måter.

\framebox{14} \ How many solutions are there to the equation
\[x_1+x_2+x_3+x_4=17,\]
where $x_1, x_2, x_3,$ and $x_4$ are nonnegative integers?

Det er 
\[\binom{17+4-1}{17}=1140\]
mulige løsninger.

\framebox{30} \ How many different strings can be made from the letters
in \textit{MISSISSIPPI}, using all the letters?

Lengden av strengen er 11 bokstaver.
Av disse opptrer \textit{M} én gang,
\textit{I} 4 ganger, \textit{S} 4 ganger,
og \textit{P} 2 ganger.

Antall permutasjoner av 11 bokstaver er $11!$,
men siden vi har flere identiske bokstaver må vi
dele på antall måter å permutere disse identiske bokstavene.
Svaret blir altså $11!/4!/4!/2!=34650$.

\framebox{54} \ How many ways are there to distribute five indistinguishable
objects into three indistinguishable boxes?

Siden man ikke kan skille hvilke objekter som er i hvilken boks er det 
eneste vi kan skille på antallet objekter i boksene.
Summen av antall objekter i hver boks skal være 5.
\begin{itemize}
    \item Er det 5 objekter i én boks må summen være 0 i de to andre. 1 mulighet ($0+0$).
    \item Er det 4 objekter i én boks må summen være 1 i de to andre. 1 mulighet ($1+0$).
    \item Er det 3 objekter i én boks må summen være 2 i de to andre. 2 muligheter ($2+0$ eller $1+1$).
    \item Er det 2 objekter i én boks må summen være 3 i de to andre. 1 unik mulighet ($2+1$).
\end{itemize}
Disse tilfellene dekker alle mulige utvalg, 
ettersom alle andre summer er uadskillelige fra de som er nevnt.
Svaret er altså 5.

\subsection*{Seksjon 6.6}

\framebox{5} \ Find the next larger permutation in lexiocographic order
after each of these permutations.

\textbf{a)} 1432

Siden det første sifferet er det siste vi kan øke fra venstre,
endrer vi dette til det nest minste sifferet, 2.
Resten av sifrene sorterer vi i stigende rekkefølge for å få
lavest mulig tallverdi.

$1432\rightarrow2134$

\textbf{c)} 12453

Det tredje sifferet er det siste vi kan øke fra venstre her.
Det økes til 5, og 4 og 3 sorteres i stigende rekkefølge.

$12453\rightarrow12534$


\end{document}